\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2/3
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
\begin{exercice}[Source=MathGM] 
\textit{Les questions suivantes sont indépendantes.}
\begin{enumerate}
  \item Calculer, en fonction de $x$, l'aire d'un carré de côté $2x+1$.
  \item $ABC$ est un triangle rectangle en $A$. On a $AB=x+1$, $AC=x+2$. Calculer $BC^2$ en fonction de $x$.
  \item Un triangle $ABC$ est tel que : $AB=x+5$, $AC=2x+2$ et $BC^2=5x^2+16x+31$. Ce triangle peut-il être  rectangle en $A$ ? Justifier.
      \item Le côté d'un carré mesure $x$ cm. Un élève affirme que lorsqu'on augmente le côté de ce  carré de 2 cm, son aire augmente de $4\times x$ cm$^2$. A-t-il raison ?
          \item Quand on augmente le côté d'un carré de 1 mètre, l'aire du carré augmente de 5 m$^2$. Quelle est la longueur du côté du carré au départ ?
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item L'aire, en fonction de $x$ est : $4x^2+4x+1$.
  \item $BC^2=2x^2+6x+5$
  \item Il existe une valeur de $x$ pour laquelle $ABC$ est rectangle en $A$ : $x=1$.
      \item L'aire augmente de $4x+4$ cm$^2$ et non de $4x$ cm$^2$. L'élève a donc tort.
          \item La longueur du côté du carré initial est 2 m.
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
